立場新聞: 特朗普倘連任地球生態無運行

【文：朱漢強，綠惜地球環境倡議總監】

周二（3日）是美國總統選舉的大日子，沒選票的香港人異常關注，不少人渴望特朗普連任成功。然而，侵侵再登總統寶座，能源政策肯定繼續往石油、汽車產業傾斜，地球生態無運行；至於宣稱會致力令美國在2050年達致溫室氣體零排放的拜登，則力推電動車等新能源方案。這場對決，也猶如加油站與充電站之爭，最終誰主宰能源方向，很快揭曉。

特倘連任 自然災害殺傷力更大

諷刺的是，投票翌日，也是美國正式退出《巴黎協定》之時。回想2016年11月4日，全球多國磋商出對應氣候變化的《巴黎協定》。按聯合國規定，任何國家都不能在協定生效起的3年內退出；要退，也要待3年期滿提出，並且再待1年才算數。特朗普是不折不扣的「氣候變化懷疑論者」，迫不及待，在3年限期後的首日、也就是去年11月4日發出退場通知，並在今年11月4日落實。

美國的溫室氣體排放量全球排名第二，僅次於中國。退出《巴黎協定》的決定，不僅打擊國際間對應氣候變化的士氣，也開了一個缺，讓沙特阿拉伯、澳洲、巴西等氣候落後國家躲在「山姆大叔」的背後，迴避積極減排的道義責任。這樣的負面連鎖效應，不容忽視。

特朗普自誇是「自羅斯福總統以來的第一名環保總統」、「偉大的環保主義者」，卻取消了奧巴馬年代的減排計劃。研究機構Rhodium Group估算，美國從現在到2035年，將會額外排放18億噸的溫室氣體，相當於香港44年的排放總量，如同為持續發高燒的地球先生添加羽絨。難怪競爭對手拜登批評，如讓特朗普多坐4年總統寶座，「這些地獄般的自然災害將變得更常見、更具破壞性，也更有殺傷力。」

拜登競選口號 要重返巴黎協定

除了退出《巴黎協定》，特朗普上任後，還全面鬆綁石油與天然氣開採及運送的環境法規，降低汽車碳排放標準。事實上，美國在2018年已超越俄羅斯和沙特阿拉伯，成為全球最大石油生產國。別以為當地的石油和汽車產業因而滿心歡喜；其實業界清楚得很，低碳和可再生能源是未來趨勢，要是把自家排放門檻往下拉，落後於國際標準，便會削弱企業在國際間的競爭力，同時破壞商譽，除笨未必有精。

相對而言，拜登拋出的競選口號，聲言「我們明年1月20日（總統就職日）就重返巴黎協定。」意謂勝出的話，美國只會短暫缺席氣候變化的國際舞台。而他許諾美國在2050年以前做到零排放，比中國還要早10年，對促進中國加快減排步伐，能起積極作用。

然而，拜登在競選期間被連番追擊，表示不會「全面禁止開採頁岩氣」，只會停止未來在聯邦土地或水域上的新開採項目。這是否代表拜登在選票壓力下，不敢對石油產業下重手？遏抑不了化石燃料的氣焰，2050年零排放的如意算盤，真能敲得響嗎？

立場新聞陣左膠味真係現哂形，扮都唔扮

2050年0排放真係得環保左膠先會信拜登

支那破壞地球嘅功力高過侵百萬倍啦

講到佢唔做總統個地球會零污染咁
邊個先係最大溫室氣體排放國啊
左膠都係欺善怕惡

對促進中國加快減排步伐，能起積極作用
?????????????

撐登啲污染只係轉移去鬼國排放

都係立場新聞中立

（原文刊於 2020年10月31日 香港經濟日報）

邊位呀朱漢強

世界末日.jpg

地球同侵
我簡侵

佢講既生態指緊有錢佬有冇得賺盡

要幫地球出頭，屌排第一先啦

一個武肺都死撚百二萬人
左膠們都仲內心情關心d花花草草 雀仔魚仔
真係比佢哋吹鳩脹

港人連命都無仲講緊環保

立場新聞見真實立場

垃圾場新聞

現晒形啦

D左膠個腦真係裝屎

香港人就嚟死L 晒，重同我講環保

地球玩完嗰陣我都死撚咗，關我撚事
下一代？窮撚生唔起仔，冇下一代，關我撚事

侵侵再登總統寶座，能源政策肯定繼續往石油、汽車產業傾斜，地球生態無運行；至於宣稱會致力令美國在2050年達致溫室氣體零排放的拜登，則力推電動車等新能源方案。

中國原本同德國購買德系車，中美貿易戰，中國放棄德國車，轉而購買美國車「特拉斯」電動車。

全球暖化係真定假都未知啦

退出《巴黎協定》的決定，不僅打擊國際間對應氣候變化的士氣，也開了一個缺，讓沙特阿拉伯、澳洲、巴西等氣候落後國家躲在「山姆大叔」的背後，迴避積極減排的道義責任。這樣的負面連鎖效應，不容忽視。

立場新聞: 特朗普倘連任, 你老豆都變鬼佬

立場個名臭撚晒啦
如果再有抗爭，因住比人屌

支那嘅污染排放高美帝成倍
不過呢啲時候環保膠就會話要人均去計
用大量貧窮人口去拉低支那污染排放去譴責美帝吹奏大支帝國

左膠私怨撚Trump haters依家仲信弊燈會反化石能源
佢同佢家族收既支那, 烏克蘭, 俄羅斯錢有邊D同化石能源無關

2050 年分分鐘拜登個仔都死撚埋

文：朱漢強
又標題fake鳩人

來呀！ 一齊出盡電力去開燈！

咁咪幾好環保撚食屎啦

呢個真心on9左啲

當年工業大國既美國一樣排放量第一

冇人有需求咪唔會有排放污染

China Joe 若就任 地球無運行

立場今年多咗廢文

又要俾稿費 不如慳返
不過大愛左膠太buy立場 實有讀者支持

一句講哂，要經驗定要環保？

屌你老母立場係共媒

有支那存在講環保有咩用

左膠=共產黨

呢個真

污染咪污染，驚閪

生物係會演變

下一代關我撚事

唉立場

可能立場見寫得好

人類繼續生存，地球生態先最無運行

中就中，立就唔知

廢話

死咗咁撚多人 咁咪少咗人用啲所謂不可再生能源囉

拜登倘當選中共有運行

又係呢班返環保工既專家

支那啲工廠停哂今年10月開始涼涼地，都唔知幾耐未試過

洗哂腦了

咪撚分化!
立場係同路人!!!!

同路人

中國碳排放佔全球1/4

美國碳排放佔全球13%

唔屌中國屌美國 屌你左膠

聽講Trump做咗總統嘅CO2排放其實係下跌咗

垃圾立場

唔講以為d溫室氣體係侵侵一個放出黎

支那喺巴黎協定大會講明2030前都減唔到排 , 因為要時間升級城市規劃 , 而城市規劃要錢 , 所以仲可以根據該國 GDP 量去得到巴黎協定嘅資助 , 但支那簽完巴黎協定 , 仲不斷加開會增加碳排放嘅海外工程

一毫子無課過比臘腸新聞係正確決定

敢屌中国嗎

臭氧層都自動修補咗
啲環保撚依家出嚟解釋咗未？

侵侵當選POPO唔亂用水炮車，TG先環保

作為一個環保撚 非常之認同
呀侵推工業=增加排放=傷害地球
所以中囯幾時黎多次大躍進餓死一半人口為環保盡一分力

鋰礦好乾淨咩家下

製造電池都會有污染

無視中国污染
就屌鳩美國唔減排

明明呢年支共工廠執咗咁多 空氣同天氣都好咗好多

真心奇怪，反而呢段時期冇專家出研究文章，但一有返工業就會大做文章how dare you

就知環保左膠個心有幾撚黑暗同奸詐

所以祝左膠死全家真係替天行道

秒殺左人地成篇文

由david news 變埋做左膠場

支立

有無人可以講下大約係幾月幾號幾點會宣佈美國總統
我剩係知美國十一月三日 香港時間係幾號幾點

拜登已唔認禁頁岩油，環保叛逃

立場：係！我真淆底！我唔敢屌中共，對唔住，我正一仆街食屎狗。

幫唔落, 不過不分化

pin this

美國工業最發達果陣都冇人討論全球暖化呢樣野

點解唔講中共繼續統治生態玩撚完？？

擺明有心造死立場
明明立場一樣有撐侵嘅投稿
但係佢地唔會轉貼，淨係揀啲juicy嘅連登仔一定會屌嘅貼出嚟

立場成日矯枉過正 定係專業嘅媒體應該係咁

人出世就會污染地球
想唔污染做科學家啦

立場死全家

屌真係要考慮仲課唔課金

唔好講咁白呀師兄呢度啲立場粉好惡

係佢地做左David news之後都無咩期望

連登係唔係都要有返少少責任
就咁click入去都見到立場post咗佢啲文幾年
講到立場好似突然見到就嚟大選先要trump死咁

同意

第1排放量唔屌，走去屌第2

口講環保既人麻煩你以身作則自行了斷

咪係，個作者成個支那狗咁，最鐘意放大人地既問題，講襯支那都有既問題就當支那唔存在咁

無人完美，但侵勇於攻擊支那呢個萬惡根源已經係支持佢既理由

你課 ＝ 弱智
主場新聞 同雙學2014年一齊收皮後
2019年改哂名 叫立場（篤灰） 香港眾志 攬炒 食勢籌錢 0plan 0作用

其實無錯 人類製造最多污染

拜登做左就即刻零排放？

岩呀淨係屌中共唔屌侵咁同藍絲有咩分別

星期三朝早開票
你預點到下午就知大概結果

痴撚線
侵係全美最偉大總統之一 立場有撚屌過中共咩 篤灰張相就有

係全球都要改善！！唔淨係關侵侵一個人事

食屎啦立場
岩岩正想po

立場食撚屎啦 後悔課金

蔡東豪 不意外la

都有既
姓顏同姓練不時會出啲飛機文

我好後悔比左100$

大家冷靜d
立場其實係咪垃圾都照po
之前都寫左一篇垃圾假膠文 1000字左右配張圖 佢又po左

唔該哂巴打 佢會唔會好似台灣總統大選咁有LIVE 睇住盤數升嫁 定係點完直接宣佈

但今次多咗人用郵寄
點票時間會唔會耐咗

對人地個總統就諸多意見

係啲傻仔先會覺得立場突然轉膠
不嬲唔同立場嘅人嘅文都有
極端啲，陳雲撐侵嘅文其實立場都有登
係咩人會揀呢啲juicy標題帶風向，用腦諗下就知

你冷靜d 睇下人地個底先啦
主場新聞果時已經食緊人血饅頭

朱漢強
香港綠惜地球環境倡議總監
朱漢強參與環保工作超過20年，主力倡議減廢，生產者責任和回收等議題，近期積極推動「短命膠」品牌調查運動。

朱漢強曾任可持續發展委員會廢物收費支援小組成員(2013 - 2014年)，並持有的學歷包括香港科技大學EMBA、英國Lancaster University環境、社會、文化碩士，以及台灣國立政治大學新聞系學士。

都係想美國作為一個大國去帶領其他國家環保啫
某程度上同想美國帶領其他國家反共相似

笑死，講到依家立場冇曬黃嗰邊啲投稿咁，一有藍少少既投稿就一大班走曬出嚟，係咪要人哋順曬你意先開心呀？

鬥咩黃呀，一來都講撚咗係投稿講到口臭啦，港台都有請何妖做訪問喎，一定藍到發黑啦係咪咁話呀？

二來人哋新聞媒體呀，定你只係想要份黃版既大公報呀？

左膠眼中呀侵放過屁緊要過支那排廢氣

奇怪在特朗普在任左四年, 地球生態都好似係咁?
唔明點無運行法....

世界末日啦. jpg

立場新聞無立場咩

@Hocc

Ha

立場又插侵
氣候問題一個拜登可以搞掂？

其實立刻由陳雲到林輝都會登

要環保左膠可以自殺
最搞笑d左膠一路換iphone、一邊渣私家車、一邊搭飛機一邊講環保

左膠唔提支共要去到極限先慢慢回落碳排放，食屎啦

立場變曬質

How dare you d fd?

立場新聞不嬲左傾 , 你今日先知?

有著數就睇總值，好似GDP咁！

衰嘢就計埋人口 龍門任你擺

冇變過
一直都係垃圾
係個時為團結先話佢同路

而家我會unfollow佢
日日出文屌侵

我俾過200蚊

笑左
香港自己推垃圾徵費 同 廚餘徵費/回收
都搞唔成啦
仲要講到減排 得biden 先會做咁
2邊都係9up 但係就判定1邊做唔到

立場好野呀，人地原文係經濟日報出完再出係立場。同一篇文乜都唔洗改就賺兩份稿錢

得吧口就= 做得好
咁拜登抗疫好？

仲要剩係話人做得唔好 無講過自己打算點做

國際環保團體呼籲全球少用塑膠吸管，武肺全球化，導致棄置口罩忽然超前於吸管和塑膠袋，變為環境污染頭號問題。

在歐洲，只法國一國就已經訂購了二十億口罩。一隻口罩，專家指出，只能戴四小時。口罩不可循環再用，再用只會更招惹病毒。法國的廢置口罩若都傾倒進南部的蔚藍海岸，垃圾口罩漂浮，比整個地中海加起來的水母類生物還多。
口罩已經在殺害海洋生物如海龜和企鵝。左翼的環保團體，卻沒有聲張。咦，不是呼籲全球節制勿用吸管嗎？大半年前，環保宣傳還在香港鋪天蓋地。今日口罩是毒害尤甚於吸管百倍，你看見政府、學校、社團，叫你少戴口罩沒有？

當然沒有。
為什麼？因為死到臨頭，沒有經費到手，沒有工夫做騷，沒有時間喊理想口號。人的生命排在第一，經濟GDP增長由名列第一，歐美到處封關，企業倒閉，失業人口增加，環保組織的工作人員也紛紛裁員。此時誰理得到水母和海龜？
川普早看透了一切，一上台就令美國退出巴黎所謂的國際氣候環境協議。川普的理由只有一條：除了美國和歐洲，除了貪污腐化的第三世界低端國家，大量排放二氧化碳、加入污染地球環境，是另一個自稱「太平洋夠大、能容得下中美兩國」的另一個國家。

巴黎簽署的國際協議，只對歐美有約束力，中國不會遵守。既然中國不遵守，歐美偽善的環保知識分子只會對美國的石油工業窮追猛打，因為石油工業被視為右翼。對於中國，這批口水精英毫無辦法，每一年只重複：氣候暖化問題要爭取中國的合作，競選總統的拜登還是這副老腔調，與中國商談、商談、商談。正如朝鮮半島的所謂六方會談，也只是談談談。
因為西方左膠盤據着這等非政府組織的高層職位，總部不是在日內瓦，就是維也納，幾全是米芝蓮餐廳和美酒美食密度最高的地方。西方環保組織不會設一個亞洲總部在北京，並有特權，定期去山西太原檢驗燒煤污染空氣的數據，取得空氣污染飄移去韓國和日本的資料。因為中國將這種組織，只要你派人進來，全部視同干預內政的外國勢力和間諜。
地球的口罩災難如何解決？拜登和賀錦麗有沒有半句話？他們管不了，一心只奪權要緊。

攞黎食飯好過

立場新聞嘅立場真係好有趣
畀人屌影大頭就出篇「轉載」嘅文回應
日日出兩三個David嘅報道
瘋狂出文撐泛民
美國大選又不斷出文屌侵

垃撚新聞， 墳場新聞

sleepy joe做左4X年政客一事無成，信佢9吹

停止課金俾立場

暗藍 幫屎萊姆洗白

呢個問題要問返支那應承既野有幾多做足
美國起碼都叫有做下
支那連戲都唔同人做

一郁佢地成班生蕃一定叫春
又左膠又滲透又奶共又打壓言論自由咁
點負？

完全講出左膠偽善的眞相

習近平上個月在聯合國發表演講時宣布，中國的目標是在2030年前達到二氧化碳排放峰值，並將在2060年前實現「碳中和」，這意味著中國將不再是人類活動產生的主要溫室氣體的凈排放國。中國科學家認為，到2025年達到排放峰值是有可能的。
週四發布的中國五年目標概要並沒有設定達到排放峰值的年份，但它表示，在達到峰值後，中國的碳排放量將「穩中有降」。

岩岩五中全會先講，支那會排放二氧化碳排放到2030前(姐係有10年比佢尻加)，2030到2060 keep 住個峰值去到2060年先攪個socall 碳中和

呢啲環保膠又唔撚屌?

支那排放黑煙
製造霧霾？
冇問題

侵侵坐一架私家車？
How fucking dare you?

垃場收Deep State錢呀？

地球倘有人類, 地球生態無運行

社論嚟

支那：
污染排放第一，反環保
反同性戀
香港西藏新疆，反人權
老翻大國，周圍偷科技，反保護知識產權
反言論自由
無神論，反宗教自由
父權主義，反女權主議
限狗令，食野味，反動物權益

全部都係左膠最愛議題
跟本左膠係要一個反支那總統
即係侵

投搞就可以登
樓主特登玩嘢

又故意引立場登嘅文章嚟引戰？

早兩日做過啦，黔驢技窮呀？

講多次，中立媒體刊登唔同立場作者嘅文章，並唔代表媒體偏頗，媒體自己嘅立場只會見於社論，或者媒體自己對新聞事件嘅報導！

老衲寫？

垃埸

係

利申：左派

係人哋國家生產，將責任推卸到其他國家

地球又輸了

洗撚咩 支那將個標準提高100倍咪得
冇超標咪即係冇空氣污染

咪係
真係好奇怪
明明兩邊立場嘅投搞都有
但就要話立場支持拜登

0排放
真係愈黎愈似韓國魚, 鳩UP唔駛本

歐盟整個京都議定書出黎想賺美國錢姐
比錢買其他國家既限額對地球有咩好處？

垃圾

拜登當選，地球細佬囡無運行

問題你依家關注緊係要同依家既排放最大國去減排
唔通追索到英國工業革命咩

好客觀啊立場

有無見過呢個組織大力屌過支那

咁佢轉載共狗報d嘢黎托柒呀 屌你老母

平時唔係屌小粉紅用臭蟲論？

所有官媒全力吹奏拜登

屌 冇侵仔中共啲垃圾同度廢料運撚埋去美國倒添啦

支共仲係度真係世界無運行

如果啲人被支共迫死哂，環保仲有乜撚用？

秒

真
依家又差返

喂
整D圖表出黎啦好撚無說服力呀

香港必需脫離泛民控制，呢班仆街越黎越顛

其實美國退出左, 仲環保過佢未退出果陣

因為佢地用多左天然氣, 二氧化碳釋放量仲低左

立場呢D左膠文真係CLS, 佢地真係口交當做左, 個口講環保就係環保

戇尻尻，電動車咪又係用煤，扮乜撚野環保

1. 支持減排減廢
2. 有冇人知個協定唔跟會點?
3. 入返去自動會減排?

立場新聞食屎啦

no one cares

世界都就黎比廢炎搞到經濟大衰退 人都就餓死 仲講環保 LGBT 女權呢班人係咪痴左線

立場董事hocc: 收皮啦本土/偽獨黑暴大豆侵粉，課左金畀612未啊？

揾人實行地球寒冷化作戰 問題立即解決哂

人血立場

立場有時真係好搞笑
上次post完手足樣我已經唔會再信

x2

而家仲睇垃場嘅人真係戇鳩

係呀，仲有核電水電風電太陽能石油電，洗唔洗全部講撚哂，講撚到天氣氣冇污染咁

快d 冚球剷仲開心

請搵一搵東方嘅黃色社論

立場見真章

而家美國有幾多人靠石油產搵食，斷人衣食拜登真係好撚惡毒